Kroz četvrtu laboratorijsku vježbu upoznali smo se s nenadgledanim učenjem, odnono grupiranjem podataka.

Prvi način grupiranja s kojem smo se susreli je grupiranje Kmeans algoritmom (prvi i drugi zadatak), drugi način grupiranja je Hijerarhijsko grupiranje (Zadatak 3). Kvantizacija odnosno kompresija slike pomoću Kmenas algoritma odreađena je u četvrtom i petkom zadataku. U drugom zadataku prikazali smo kako se vrijednost kriterijske funkcije mijenja promjenom paramatra K. Ovo je korisno jer na tamelju takvog grafa možemo priblično odrediti odgovarajući K (broja klastera). Odabir paramaetra K vršim tamo gdje dolazi do "loma" u grafu odnono gdje nastaje nagla promjena u vrijednostima kriterijske funkcije. 
